Ette tulli möldre Rein Kruuse ja kaibas et Jaan Kõiw oli temä käest wankri ja hobese riista jahwatuse mäele wija wõtnu, ja saanuwa Kõiwo käen otsa.wankri olnuwa			40 rubla		taose    "			  5   "		rakke      "			  1   " 80 kop		look     "			 -      70   "								
47 rubl 50 kop					
Lentsi olnuwa wanaliku neide eest olewad Kõiwo käest lentsi, kedäs sep Alexander   Donker tunistab.
Jaan Kõiw selle kaibuse pääle ette kutsutu ütlep et temäl warastetuwa kõik nee wankri ja riista hobesega ütten ärä. Temä ostnu wangri ja masnu 23 rubla, kedä Kruuse lubanu wõtta ja käsknu osta, ent omete ei ole wõtnu. Wankri oliwa kelle eest Kruuse lubanu 35 rubla nõuda, taose olnuwa wana tükkikese, rahkid ei olewad tähele pandnu hobese riistu eest oli Kruuse temä hobese riista pruuki wõtnu.
Otsus: Jääb poolele kuni tunistaia saawa.
Jaan Kõiw and tunistaia kes teedwad kui kalli Kruuse wakri olnuwa: Jakob Küllä Warbult.
